有日本人多謝香港人 10年前東日本大地震 捐贈了五千萬港元

作者：Uryu Hirano 平野雨龍

10年前東日本大地震的時候，我還只是一名高中生，現在回想起當時的經歷亦歷歷在目。絕對不能少看海嘯的威力。
在災難後，香港人向日本捐贈了7億JPY(5千万HKD)。雖然已經經過了10年，但請容許我向大家表達感謝。多虧大家的捐款，日本才能夠復興得這麼成功。這是一個日本人一生也不能忘記的恩。
不論今後會發生什麼的時情，，不管是天災，或是人禍也好，只要有大家的支持，日本人是不會屈服的。

10年前、香港からは7億円の寄付がありました。いつも寄り添い、助けて下さる香港人のみんなに心から感謝しています。同じ時代を生きる者として、どの様な場面でも助け合って行きたいです。

津波から10年、私達は津波と向き合い、津波からどう身を守るか、学ばなければなりません。津波には勝てない。当時の映像を見て、改めてそう思います。震災の時は危機意識をしっかり持ち、助け合って行きましょう。今も海に眠る犠牲者の魂が、永遠に安らであります様にお祈り申し上げます。

日本人類 ： 感謝香港人的幫助 （下刪500字）

台灣人 ： 感謝香港人 （下刪100字）

支那狗 ： nmsl